消息指政府研周末圍封油麻地「疫區」，居民須禁足強檢

疫情至今仍未受控，有消息傳出，政府擬於周六(23日)及下周日(24日)期間，收緊油麻地、佐敦一帶指定區域的強制檢測門檻，並對居民實施「禁足令」，屆時當局會調動逾千名紀律部隊人員及檢測人員，協助在大廈門外駐守及「洗樓」要求居民接受強制檢測。

梁指出，由於病毒有潛伏期，即使患者留在家中，仍可能傳染家人，若有人外出更有機會交叉感染，變相令病毒潛伏期無限期拖長，理論上確診數字便不會清零，市民應自發配合，當出現病徵就要盡早檢測，同時檢視環境及改善渠管等。

問及有尼裔患者一家三口檢測結果反覆，送院後方證實確診，梁認為，事件涉及同一家庭群組及同一間檢測中心，建議當局檢視檢測流程，了解是否出現問題。

政府上月已修訂《預防及控制疾病規例》599J章，容許食衞局局長將指定地點列為「受限處所」，可要求範圍內有關人士留下，直至取得檢測結果方可離開。

但都要返工

星期六日封完

星期一繼續返工

十九幾萬個POST，回到冇氣

Eton staycation 完點算

集中營式管治, 藍屍值得擁有

下星期六日再封

黎生

都幾撚肯定港共真係會咁做d on9野

宅響屋企2日打機清哂D劇先

有冇諗過基層市民係星期六日要ON SHIFT番服務業
港共官又唔用腦撚野

有腦就唔會咁啦

係咪如果有油麻地居民逃離，就會即刻開槍射殺

禁足令
咁點返工

黎生出黎未

返緊工唔得閒出嚟

呢區成班南就真

咁撚多劏房 蝻 點樣禁哂 大撚把人走佬

人會郁架，啲人識走佬架傻閪
條街咁多廢老到今日都仲可以無口罩周街走，拉曬先講啦

然後番工中咗
番到油麻地再爆過

而家放風出黎 啲人就走q 哂啦